其實可唔可以我哋自己成立獨立調查委員會？

點解一定要政府成立，其實都係俾錢請一啲冇政治背景嘅獨立人士如退休大法官去調查事件，當然調查完政府可能話只係民間成立嘅調查委員會所以唔會承認同接納，但起碼普通市民尤其是藍絲廢老都會知道全部真相，對其餘4個訴求有幫助

可以，但同時有認受性同專業問題

推行動post呀
推上熱門呀

【置頂+廣傳】８.１０ 大 埔 逃 生 路 線 圖 （附 廣 場 名）

你去查邊個協助你？

其實有好多人提出過
先走一步亦算喺智取
坊間之前已經有初步嘅報告
喺唔夠行動力
唔夠文宣

無傳召嘅權力，即係自話自說

認受性唔係政府話冇就冇嘅，如果係前任乜乜主席或乜乜大法官，只要係香港人認同嘅人擔任就一定認受性高，由專業人士去把關相信專業問題不大，只係政府一定唔會承認，但只要普羅大眾接受就已經足夠，因為佢哋睇完調查報告就會譴責政府

點會冇傳召嘅權力？ 法庭係唔受政府約束，如果係法庭傳召林鄭都要去作供

係？ 我都唔知啫係冇人知可以咁做，真係要加強文宣了

淨係查班狗，佢地已經唔會配合啦

點唔配合法？ 摧毀證據定俾假口供？

民間嘅委員會無傳召嘅權力

直頭唔配合你搵證據已經搞掟啦

一樣咁做法之嘛，不過係民間俾錢成立唔係政府

咁啫係妨礙司法公正

民間調查報告

民間成立點有法定權力？

？？？一黎法庭極低可能批，二來佢比你查同幫你查係差好遠，佢係可以唔幫你手架因為你依家係查佢地，證據要由你揾

照張圖講法，個所謂獨立調查委員會嘅人選其實都係政府選嘅，咁公信力仲有幾多？ 『未有提及』係咪等於完全冇傳召權？ 一般普通案件法庭都有傳召權喇，唔相信會完全冇

有人係街上打你你請個律師告人地法庭都可以傳召個人喇，民間成立嘅case冇法定權力？

張圖嘅重點唔係成員嘅選擇，因為如果揀晒一邊嘅人，大家都仲係會出嚟
但傳召嘅權力係由特首經法律授與，呢樣係民間委員會無嘅，任何人都可以拒絕傳召

至於你話條例外嘅傳召權？
不如掉返轉諗，一套法例以外有另一套權力可以強制大家去配合
而家民間未有，有嘅話大家唔駛行出嚟，但西環可能有嘅

其實同民間記者會原理一樣啫，政府都話你憑乜野開記者會，民間發言權有咩代表性先？ 但係就係通過記者會就可以還原真相俾普羅大眾，唔會得政府一言堂